本土研：土地分配不均 有地都俾咗國際學校先？ 政府$1000批3.8公頃地俾哈羅國際學校

近日傳出哈羅香港國際學校將低年級中文課程由繁轉簡，並解釋是「讓學生為2047年的香港做好準備」，引起嘩然。

唔講唔知，原來哈羅幅地係2009年教育局分配出來，仲只以地價$1000批出！當你以為優惠價批地會是惠及民生社福機構，原來還包括這類「貴族學校」！

自九七後，教育局主要有兩次批出全新土地予國際學校營辦團體，共批出七幅土地。名校兼帶動旁邊豪宅「名校效應」，完美成為地產項目推銷一部分。哈羅國際學校是邱德根兒子邱達強引入；另外獲批將軍澳峻瀅II旁地皮的英國名牌老校Shrewsbury International School，就是由陳智思引入。據報導，Shrewsbury International School Hong Kong Limited於2015年2月才成立，僅三個月就獲政府批地。當年加入成為董事的陳智思，亦被質疑未有向行政會議申報利益。

不是要反對興建國際學校，但當學校以私校模式收取高昂學費(一般都每年過10萬元學費)，為何還需要政府以優惠地價來偏袒？另一邊廂，目前全港尚有廿多間自60年代起興建的「火柴盒校舍」小學，面積約3,000平方米或以下，日久失修，石屎剝落，政府卻懶撥資源協助，重置校舍遙遙無期。教育局有地，就不理這堆水深火熱的「火柴盒校舍」，反而先將資源撥給「貴族學校」！

除此以外，成日話醫院､社福設施､各類院舍､公屋等等都缺乏用地，政府又只推說「造地不夠」。到底哪些用途較為逼切？

真係要學許文彪一句：呢個世界公平咩？

--
😉《好誠實研究》全文下載：
💰 集資印刷《好誠實研究》，一人捐$500、就可印多50本散落社區！
「民間土地資源小組」文集：

因為高級公務員仔女要讀呀

支那公務員仔女要讀咋

你都有官校讀啦，香港作為國際城市，點解唔可以劃分地俾國際學校辦學？又唔係無俾錢租

3.8公頃收$1000？？

文盲？

唔起多d 中国專才子女邊有書讀呀？
唔通要同你d 香港蟻民一齊讀官小咩
緊係每班有一兩個鬼仔鬼妹同學先高貴啦
Xyz姓肯定有6/7成

起樓嘅話，你都買唔起啦
嗰度全部樓都貴

所以？
依家起名校都讀唔起喎？

所以咪就係成塊地都唔配俾窮人用囉

起貴校貴樓冇問題啊
但政府應該收番合理地價
$1000，間學校一個學生既一個月學費都唔止啦

窮鬼真係輸打贏要
你窮鬼有住屋需求，就唔比有錢人仔女有讀書需求？

但當學校以私校模式收取高昂學費(一般都每年過10萬元學費)，為何還需要政府以優惠地價來偏袒？
即係如果政府唔資助地價，咁地價咪會轉部轉移晒落家長身上，到時學費可能貴一部，到時又少咁啲外國人才黎香港，外資都減少投資意欲

同埋好似國際學校要政府資助地價好似要係非牟利先得

成日打錯字

批呢塊地既條件就係要用殘體教中文？

樓係需要搵多啲土地去起
但係香港同時需要吸引expat
香港都要搵國際學校嘅位俾佢哋啲仔女讀書

睇吓呢條片

哈羅係非牟利 ? 善堂黎架

哈羅用財技，佢香港係註冊做非牟利，但每年都俾返一大筆錢外國母公司買啲教育課程。

你有你嘈,呢個政府根本唔會理你.

講清楚啲
係因為香港教育局局長兩個仔要讀呀

入面有提到哈羅，但實情係咪上面位巴打所講用財投我唔知，但哈羅係用非牟利注册

冇問題
跟據歷史記載當兩個需求有衝突時
就自然會有血案發生

on9 所以要低價租出去，你咁撚窮就咪撚讀國際學校啦廢柴 以前講充大頭鬼咪就係話緊你囉

你估而加新國際學校係比expat 定係比本地有錢人既細路讀